{"database":[
{"question":"Vênus, no Sistema Solar (Astr.)","answer":"SEGUNDOPLANETA"},
{"question":"Telúrio (símbolo)","answer":"TE"},
{"question":"Brado em touradas","answer":"OLE"},
{"question":"Principal cômodo da casa","answer":"SALA"},
{"question":"Capacidade","answer":"POTENCIALIDADE"},
{"question":"Famosa fábula de Esopo (Lit.)","answer":"ARAPOSAEASUVAS"},
{"question":"O maior mamífero da América do Sul","answer":"ANTA"},
{"question":"Janela horizontal fixa ou móvel de carros de luxo","answer":"TETOSOLAR"},
{"question":"Sobremesa gelada e colorida","answer":"GELATINA"},
{"question":"Aquele indivíduo","answer":"ELE"},
{"question":"Torneira, em inglês","answer":"TAP"},
{"question":"N","answer":"ENE"},
{"question":"A (?): ao acaso","answer":"ESMO"},
{"question":"Apêndices de aves","answer":"ASAS"},
{"question":"A sílaba fraca da palavra (Gram.)","answer":"ATONA"},
{"question":"(?) Rosa, atriz","answer":"ANA"},
{"question":"Excursão do artista","answer":"TURNE"},
{"question":"(?) de saúde: hospitais","answer":"CASAS"},
{"question":"Doença como a sífilis (sigla)","answer":"DST"},
{"question":"Significado do \"C\", em \"PCB\"","answer":"COMUNISTA"},
{"question":"\"Orelha\" em \"aurícula\"","answer":"AURI"},
{"question":"(?)-aviões, navio que serve como base aérea móvel","answer":"PORTA"},
{"question":"(?) Tostoi, romancista russo","answer":"LIV"},
{"question":"(?) Piovani, atriz brasileira","answer":"LUANA"},
{"question":"Ervas (?), platas com ação anti-inflamatória","answer":"BALEEIRAS"},
{"question":"Dá ordens ao Gênio (Lit.)","answer":"AMO"},
{"question":"Contratar, em inglês","answer":"HIRE"},
{"question":"Agente transmissor da Aids","answer":"HIV"},
{"question":"401, em romanos","answer":"CDI"},
{"question":"Ana Néri","answer":"AN"},
{"question":"A mãe de Abel (Bíblia)","answer":"EVA"},
{"question":"Imigrantes orientais da Liberdade (SP)","answer":"JAPONESES"},
{"question":"A fruta própria para o consumo","answer":"MADURA"},
{"question":"Trabalhador informal de estacionamentos","answer":"GUARDADOR"},
{"question":"Loja com várias seções como a de frios","answer":"SUPERMERCADO"},
{"question":"Artefato bélico","answer":"ARMA"},
{"question":"Remexer; remover","answer":"REVIRAR"},
{"question":"Gerido; governado","answer":"ADMINISTRADO"},
{"question":"Suspiros poéticos","answer":"AIS"},
{"question":"O Ser como Deus","answer":"TODOPODEROSO"},
{"question":"Item do cheque","answer":"DATA"},
{"question":"Sua capital é Porto Velho (sigla)","answer":"RO"},
{"question":"Que foi sorteado","answer":"PREMIADO"},
{"question":"Estimado","answer":"BEMVISTO"},
{"question":"\"(?) Man\", filme com Dustin Hoffman","answer":"RAIN"},
{"question":"(?) Parker, cineasta de \"The Wall\"","answer":"ALAN"},
{"question":"Tipo de peneira","answer":"APA"},
{"question":"Cinto; cintura","answer":"COS"},
{"question":"Transferida (a verba)","answer":"REPASSADA"},
{"question":"O limão, pela quantidade de vitamina C","answer":"RICO"},
{"question":"Ação entra (?): rifa","answer":"AMIGOS"},
{"question":"(?) cream: sorvete (ing.)","answer":"ICE"},
{"question":"Morto, em inglês","answer":"DEAD"},
{"question":"Desmonorar; desabar","answer":"RUIR"},
{"question":"Nome da letra que indica sono na HQ (pl.)","answer":"ZES"},
{"question":"Nome da letra que indica sono na HQ","answer":"ZE"},
{"question":"Medonhos; feíssimos","answer":"HORROROSOS"},
{"question":"Lutécio (símbolo)","answer":"LU"},
{"question":"Indivíduo cruel; carrasco (fig.)","answer":"ALGOZ"},
{"question":"Sulfixo de \"cirrose\"","answer":"OSE"},
{"question":"Fluido usado no lança-perfume","answer":"ETER"},
{"question":"(?) at Work, banda de rock australiana","answer":"MEN"},
{"question":"Assalariada que trabalha em lares","answer":"DOMESTICA"},
{"question":"Serviço coberto por planos de saúde","answer":"CONSULTAMEDICA"},
{"question":"Acompanhado pela polícia","answer":"ESCOLTADO"},
{"question":"Local de aluguel de vagas para carros","answer":"ESTACIONAMENTO"},
{"question":"Indicativo (abrev.)","answer":"IND"},
{"question":"Utensílio para limpar pisos de madeira","answer":"VASSOURADEPELO"},
{"question":"Fazer a última refeição","answer":"CEAR"},
{"question":"Bolsa de supermercado","answer":"SACA"},
{"question":"The Rolling (?), banda de rock","answer":"STONES"},
{"question":"Dificuldade; aperto (pop.)","answer":"SUFOCO"},
{"question":"De + as","answer":"DAS"},
{"question":"Sílaba de \"orca\"","answer":"OR"},
{"question":"O sentido da pele","answer":"TATO"},
{"question":"Instrumento de anjos","answer":"LIRA"},
{"question":"(?) Babá, herói de conto infantil","answer":"ALI"},
{"question":"Ave negra insetívora","answer":"ANU"},
{"question":"Planta cuja folha é usada para assar peixe","answer":"BANANEIRA"},
{"question":"Casa (fig.)","answer":"LAR"},
{"question":"O Cupido (Mit.)","answer":"EROS"},
{"question":"Alterar; modificar","answer":"MUDAR"},
{"question":"Regina Duarte, atriz brasileira","answer":"RD"},
{"question":"Interjeição de cólera típica do nordeste","answer":"ARRE"},
{"question":"Sigla do Distrito Federal","answer":"DF"},
{"question":"\"Ombro\" em \"omoplata\"","answer":"OMO"},
{"question":"Extensão da terra semeada","answer":"SEARA"},
{"question":"Osso da coxa","answer":"FEMUR"},
{"question":"País árabe com menor IDH","answer":"IEMEN"},
{"question":"Virada (?), evento artístico com duração de 24 horas","answer":"CULTURAL"},
{"question":"Coautor de \"Ai que Saudades da Amélia\"","answer":"MARIOLAGO"},
{"question":"(?) logo: é dito na despedida","answer":"ATE"},
{"question":"Profeta hebreu","answer":"ELI"},
{"question":"Nome da 19ª letra","answer":"ESSE"},
{"question":"Evento do Sete de Setembro no Brasil","answer":"DESFILEMILITAR"},
{"question":"Remédio de eficácia momentânea","answer":"PALIATIVO"},
{"question":"Santiago (Geog.)","answer":"CAPITALCHILENA"},
{"question":"Laboratório (Abrev.)","answer":"LAB"},
{"question":"O livro, em relação ao ensino","answer":"MATERIALDIDATICO"},
{"question":"Classificação do fetiche sexual","answer":"TARA"},
{"question":"Congênita","answer":"INATA"},
{"question":"Causador de problemas cardíacos, comun em pessoas obesas","answer":"COLESTEROLALTO"},
{"question":"Maior Planície inundável do mundo (BR)","answer":"PANTANAL"},
{"question":"Período; época","answer":"ERA"},
{"question":"Vantagem sugerida na depilação a laser","answer":"INDOLOR"},
{"question":"Antigo (abrev.)","answer":"ANT"},
{"question":"A ligação \"0800\"","answer":"GRATIS"},
{"question":"O amor platônico","answer":"IDEAL"},
{"question":"País onde morreu a ativista social Zilda Arns, vítima de um terremoto","answer":"HAITI"},
{"question":"Poeta grego","answer":"AEDO"},
{"question":"Brilho","answer":"ALVOR"},
{"question":"Mandar (um e-mail)","answer":"ENVIAR"},
{"question":"O polo dos esquimós (abrev.)","answer":"N"},
{"question":"Instituíção onde se abrigam menores","answer":"PATRONATO"},
{"question":"Documento do veículo","answer":"DUT"},
{"question":"Aperto de mão no jogo salada mista (inf.)","answer":"PERA"},
{"question":"\"Lésbicas\", em LGBT","answer":"L"},
{"question":"Extravio; sumiço","answer":"PERDA"},
{"question":"A primeira nota musical","answer":"DO"},
{"question":"Estampa o pôster das fãs","answer":"IDOLO"},
{"question":"Condição de Chico Buarque na ditadura","answer":"EXILADO"},
{"question":"Oswaldo Cruz, médico sanitarista","answer":"OC"},
{"question":"Aparelho para acionar o fogão","answer":"ACENDEDOR"},
{"question":"Cada facção de um partido político","answer":"ALA"},
{"question":"Duas vezes","answer":"BI"},
{"question":"Desatento","answer":"DESCONCENTRADO"},
{"question":"O \"braço\" do polvo","answer":"TENTACULO"},
{"question":"(?) Pelada, região que ficou conhecida pela sua abundância em ouro (PA)","answer":"SERRA"},
{"question":"Mudar de crença religiosa","answer":"CONVERTER"},
{"question":"Hora canônica no Catolicismo","answer":"NOA"},
{"question":"Gato, em inglês","answer":"CAT"},
{"question":"Imoral; obsceno","answer":"INDECENTE"},
{"question":"\"Transtorno\", em TOC (Psiq.)","answer":"T"},
{"question":"Sacerdote que conduz as cerimônias judaicas","answer":"RABINO"},
{"question":"Astatínio (símbolo)","answer":"AT"},
{"question":"Divide em dois","answer":"DESDOBRA"},
{"question":"Piratas a serviço oficial de seu país","answer":"CORSARIOS"},
{"question":"Bife fino de porco","answer":"CARRE"},
{"question":"(?)-língua, jogo verbal como \"Bagre branco, branco bagre\"","answer":"TRAVA"},
{"question":"Visconde de (?), economista do império","answer":"CAIRU"},
{"question":"Adorno feito com o produto das ostras","answer":"COLARDEPEROLAS"},
{"question":"Lois (?), a amada do Super-Homen (HQ)","answer":"LANE"},
{"question":"Alagoas (sigla)","answer":"AL"},
{"question":"Deter; reter","answer":"ATER"},
{"question":"Nascida no 1º signo do Zodíaco","answer":"ARIANA"},
{"question":"Cédula","answer":"NOTA"},
{"question":"A criança que recebeu a dose da Sabin","answer":"VACINADA"},
{"question":"Função do biombo em um ambiente","answer":"ANTEPARO"},
{"question":"Personagem de \"O Guarani\" (Lit.)","answer":"CECI"},
{"question":"Cerveja inglesa de cor clara","answer":"ALE"},
{"question":"\"Quem (?) consente\" (dito)","answer":"CALA"},
{"question":"República Árabe do Egito (sígla)","answer":"RAE"},
{"question":"(?) o queixo: tremer de frio","answer":"BATER"},
{"question":"Mandar (?): agir com disposição","answer":"VER"},
{"question":"Silvio Santos, fundador do SBT","answer":"SS"},
{"question":"Pedro (?), ex-apresentador do \"BBB\"","answer":"BIAL"},
{"question":"Carro, na linguagem infantil","answer":"BIBI"},
{"question":"\"Meninas (?)\", desenho animado (TV)","answer":"SUPERPODEROSAS"},
{"question":"At (?): no máximo (ing.)","answer":"MOST"},
{"question":"Engordurar","answer":"OLEAR"},
{"question":"Duas características do voto do Brasil","answer":"DIRETOESECRETO"},
{"question":"Descida em paredões","answer":"RAPEL"},
{"question":"Moléculas que aceleram o envelhecimento da célula","answer":"RADICAISLIVRES"},
{"question":"(?) Maia: o Síndico da MPB","answer":"TIM"},
{"question":"Artista que se apresenta no \"stand-up comedy\"","answer":"HUMORISTA"},
{"question":"Câmera de fotos automáticas","answer":"POLAROID"},
{"question":"Pneu que substitui o que furou","answer":"ESTEPE"},
{"question":"Terceira nota musical","answer":"MI"},
{"question":"Brisa","answer":"AR"},
{"question":"Cada asa do nariz","answer":"ALETA"},
{"question":"Apaixonado","answer":"ENAMORADO"},
{"question":"\"(?) Amore\", sucesso de Zizi Possi","answer":"PER"},
{"question":"(?) especial, cárcere para magistrados","answer":"CELA"},
{"question":"Catáceo atração de parques aquáticos","answer":"ORCA"},
{"question":"Oscar Niemeyer: projetou o MAC","answer":"ON"},
{"question":"Função de mucamas","answer":"AIA"},
{"question":"Princípio","answer":"LEI"},
{"question":"Litro (símbolo)","answer":"L"},
{"question":"Conjunto de vozes da igreja","answer":"CORO"},
{"question":"As \"esposas\" do sultão","answer":"ODALISCAS"},
{"question":"\"Ar\", em \"aeronave\"","answer":"AERO"},
{"question":"Teste que detecta o HIV","answer":"ELISA"},
{"question":"CD-(?), disco para instalação de software","answer":"ROM"},
{"question":"Passei por filtro","answer":"COEI"},
{"question":"Seguir; rumar","answer":"IR"},
{"question":"O futuro","answer":"PORVIR"},
{"question":"Expiar; pagar","answer":"REMIR"},
{"question":"Dudu Nobre, cantor","answer":"DN"},
{"question":"O das férias escolares é janeiro","answer":"MES"},
{"question":"O trabalhado do doutorando","answer":"TESE"},
{"question":"Somar em inglês","answer":"ADD"},
{"question":"Indignas; aviltantes","answer":"DESONROSAS"},
{"question":"Penteado típico da cultura jamaicana","answer":"RASTAFARI"},
{"question":"Esportes praticados por Nenê e Giba","answer":"BASQUETEEVOLEI"},
{"question":"Setor que ouve reclamações do cliente","answer":"SAC"},
{"question":"Prenomes de duas ginastas brasileiras","answer":"DAIANEEDANIELE"},
{"question":"Duas drogas lícitas","answer":"CIGARROEALCOOL"},
{"question":"Borda de chapéu","answer":"ABA"},
{"question":"(?) Alves, atriz","answer":"REGIANE"},
{"question":"Veste t[ipica da mulher indiana","answer":"SARI"},
{"question":"Quitéria Chagas, atriz brasileira","answer":"QC"},
{"question":"Implorar, em inglês","answer":"BEG"},
{"question":"Pesar; mágoa","answer":"DOR"},
{"question":"Arma usada pelo ninja","answer":"ADAGA"},
{"question":"Esportista","answer":"ATLETA"},
{"question":"No calendário tem quatro dígitos","answer":"ANO"},
{"question":"Vogal da vaia","answer":"U"},
{"question":"Banir; exilar","answer":"DESTERRAR"},
{"question":"(?) e vir, direito do cidadão","answer":"IR"},
{"question":"\"Longe\", em \"telescópio\"","answer":"TELE"},
{"question":"Único na sua espécie ou gênero","answer":"UNO"},
{"question":"Centésima parte do real (moeda)","answer":"CENTAVO"},
{"question":"(?) Lobo, compositor","answer":"EDU"},
{"question":"A matéria prima do vinho (pl.)","answer":"UVAS"},
{"question":"A matéria prima do vinho","answer":"UVA"},
{"question":"Belo, em inglês","answer":"NICE"},
{"question":"A terra preparada para o plantio","answer":"ARADA"},
{"question":"Forma de aplicação do inalante","answer":"VIANASAL"},
{"question":"\"The (?)\", seriado norte americano","answer":"OC"},
{"question":"Sílaba de \"país\"","answer":"IS"},
{"question":"Porém; contudo","answer":"MAS"},
{"question":"O colesterol que deve ser evitado","answer":"MAU"},
{"question":"Praia vizinha à de Copacabana (RJ)","answer":"LEME"},
{"question":"Característica do hermafrodita","answer":"BISSEXUAL"},
{"question":"O lado vencedor da 2ª Guerra","answer":"ALIADO"},
{"question":"Líder da Revolução Cultural chinesa","answer":"MAO"},
{"question":"Artistas da feira hippie","answer":"ARTESAOS"},
{"question":"Seus sucos fortalecem o sistema imunológico","answer":"FRUTASCITRICAS"},
{"question":"Escola de Belas-Artes (sigla)","answer":"EBA"},
{"question":"(?) Juan, a capital de Porto Rico","answer":"SAN"},
{"question":"Item do café da manhã brasileiro","answer":"PAOCOMMANTEIGA"},
{"question":"Observar (os participantes do \"BBB\")","answer":"ESPIAR"},
{"question":"Planejamento (?), melhoria projetada por arquitetos nas cidades","answer":"URBANA"},
{"question":"Jogador que atua na frente da zaga","answer":"CABECADEAREA"},
{"question":"Consoantes de \"época\"","answer":"PC"},
{"question":"(?) de pau, utensílio circense","answer":"PERNA"},
{"question":"Refeição da noite","answer":"CEIA"},
{"question":"Desconfiança","answer":"CISMA"},
{"question":"Estudava","answer":"LIA"},
{"question":"Capitão (abrev.)","answer":"CAP"},
{"question":"Assento de bicicletas","answer":"SELIM"},
{"question":"A protagonista do processo penal","answer":"RE"},
{"question":"\"(?) Minado\", jogo de computador","answer":"CAMPO"},
{"question":"Órgão da agricultura (sigla)","answer":"CONAB"},
{"question":"Sacramento da confimação do batismo","answer":"CRISMA"},
{"question":"A pátria de Hans Christian Andersen","answer":"DINAMARCA"},
{"question":"\"(?) é o melhor remédio\" (dito)","answer":"RIR"},
{"question":"Alexandre Dumas, escritor francês","answer":"AD"},
{"question":"Inflamação nasal de origem alérgica","answer":"RINITE"},
{"question":"A \"rival\" da sogra (pop.)","answer":"NORA"},
{"question":"O apóstolo que demonstrou ceticismo","answer":"TOME"},
{"question":"Interjeição de espanto","answer":"OPA"},
{"question":"Sol, em inglês","answer":"SUN"},
{"question":"Denominação do cantor de funk","answer":"MC"},
{"question":"A parte cortante da lâmina da faca","answer":"GUME"},
{"question":"O \"outro lado\" do LP","answer":"B"},
{"question":"Grupo vocal como o da série \"Glee\" (pl.)","answer":"CORAIS"},
{"question":"O grande sucesso do Rei do Baião","answer":"ASABRANCA"},
{"question":"De vez em quando","answer":"OCASIONALMENTE"},
{"question":"A parte mais profunda do ser","answer":"IMO"},
{"question":"Vocáculo como \"eu\" ou \"ele\" (Gram.)","answer":"PRONOMEPESSOAL"},
{"question":"Asa-(?), dispositivo do voo livre","answer":"DELTA"},
{"question":"Do-(?), técnica de massoterapia","answer":"IN"},
{"question":"Tornar a incorrer","answer":"REINCIDIR"},
{"question":"Suave; moderado","answer":"AMENO"},
{"question":"Estado cuja capital é Teresina","answer":"PIAUI"},
{"question":"Partido socialista","answer":"PSOL"},
{"question":"Ácido ribonucleico","answer":"ARN"},
{"question":"(?)-vento: indica a direção do vento","answer":"CATA"},
{"question":"Doença que causa rigidez na nuca","answer":"MENINGITE"},
{"question":"Oswald de Andrade, escritor","answer":"OA"},
{"question":"Imóvel","answer":"INERTE"},
{"question":"(?)-viva: \"queima\" a pele de banhista","answer":"AGUA"},
{"question":"Bastão do jogo de beisebol","answer":"TACO"},
{"question":"Aplanar (terreno)","answer":"NIVELAR"},
{"question":"Navio de Colombo como \"Santa Maria\"","answer":"NAU"},
{"question":"Alexandre Pires, cantor brasileiro","answer":"AP"},
{"question":"(?) M, polêmico ilusionista da TV","answer":"MISTER"},
{"question":"Sinal de direção usado no trânsito","answer":"SETA"},
{"question":"Sistema de freios antitravamento","answer":"ABS"},
{"question":"(?) larga: agiliza o acesso à internet","answer":"BANDA"},
{"question":"Adolescente, em inglês","answer":"TEEN"},
{"question":"Escola de cadetes do Exército (sigla)","answer":"AMAN"},
{"question":"(?) Menezes, ex-técnico da Seleção (fut.)","answer":"MANO"},
{"question":"A relação entre irmãos","answer":"FRATERNAL"},
{"question":"Qualquer catinga de melodia simples","answer":"TOADA"},
{"question":"Um dos objetivos do Bolsa Família","answer":"INCLUSAOSOCIAL"},
{"question":"Antepassado; antecessor","answer":"ANCESTRAL"},
{"question":"Entrada (abrev.)","answer":"ENT"},
{"question":"Os mapas feitos pelo astrólogo","answer":"ASTRAIS"},
{"question":"O de quatro folhas dá sorte (Folcl.)","answer":"TREVO"},
{"question":"Riqueza amazonica","answer":"FLORA"},
{"question":"Conjunto de galhos","answer":"RAMA"},
{"question":"Doença que pode levar ao infarto","answer":"ATEROSCLEROSE"},
{"question":"Documento lavrado na locação de imóveis","answer":"CONTRATO"},
{"question":"Abalar","answer":"TREMER"},
{"question":"Apreciar","answer":"GOSTAR"},
{"question":"Ulysses Guimarães, político","answer":"UG"},
{"question":"A pessoa muito apegada ao dinheiro","answer":"AVARA"},
{"question":"Cloreto de (?): o sal de cozinha","answer":"SODIO"},
{"question":"Parte do frango assada no churrasco","answer":"ASA"},
{"question":"Antônio Dias, pintor brasileiro","answer":"AD"},
{"question":"São (abrev.)","answer":"S"},
{"question":"O apogeu, o ápice","answer":"AUGE"},
{"question":"Publicações","answer":"ARTIGOS"},
{"question":"Formato do mapa da Itália","answer":"BOTA"},
{"question":"Festa literária noturna","answer":"SARAU"},
{"question":"Região industrial de São Paulo","answer":"ABCD"},
{"question":"Animais como o Zé Colmeia (HQ)","answer":"URSOS"},
{"question":"Lusitano","answer":"PORTUGUES"},
{"question":"Parte do anzol","answer":"FISGO"},
{"question":"\"Imposto\" em IPVA","answer":"I"},
{"question":"Centro estético","answer":"SPA"},
{"question":"Nome da letra que simboliza o real","answer":"ERRE"},
{"question":"Sílaba de \"sorte\"","answer":"SOR"},
{"question":"Interjeição de alegria","answer":"EBA"},
{"question":"Camada inicial da maquiagem (pl.)","answer":"BASES"},
{"question":"Endeusamento; deificação","answer":"APOTEOSE"},
{"question":"(?) Vegas: a Capital Mundial dos Casamentos","answer":"LAS"},
{"question":"As 14 cenas da Paixão de Cristo (Bib.)","answer":"VIASACRA"},
{"question":"O conjunto de fauna e flora de uma região","answer":"BIODIVERSIDADE"},
{"question":"Saudações feitas com às mãos","answer":"ACENOS"},
{"question":"Veículo de Rubinho Barrichello","answer":"CARRODECORRIDA"},
{"question":"A carne do peixe, na culinária japonesa","answer":"CRUA"},
{"question":"(?) de aluguel, profissional informal que soluciona problemas domésticos","answer":"MARIDO"},
{"question":"Diminuir o ritimo de trabalho do workaholic","answer":"DESACELERAR"},
{"question":"Função dos paramédicos, perante a vítima","answer":"SOCORRER"},
{"question":"Local do destile de blocos de Carnaval","answer":"RUA"},
{"question":"Um dos lados da moeda","answer":"CARA"},
{"question":"Onde está?","answer":"CADE"},
{"question":"Líquido excretado pelos rins","answer":"URINA"},
{"question":"Especialidade do sommelier","answer":"VINHO"},
{"question":"Resistentes","answer":"DUROS"},
{"question":"Excluído social (p. ext)","answer":"PARIA"},
{"question":"Dia anterior do qual se fala","answer":"VESPERA"},
{"question":"A fêmea de aves e cobras (Zool.)","answer":"OVIPARA"},
{"question":"Aliança Cooperativa Internacional","answer":"ACI"},
{"question":"Foguete de viagens interplanetárias","answer":"ASTRONAVE"},
{"question":"Cólera, raiva","answer":"IRA"},
{"question":"O outro nome da anta","answer":"TAPIR"},
{"question":"Fita, em inglês","answer":"TAPE"},
{"question":"Que me pertence","answer":"MEU"},
{"question":"Porções íntimas","answer":"IMOS"},
{"question":"Prorrogar (a data)","answer":"ADIAR"},
{"question":"Maluquice","answer":"DOIDERA"},
{"question":"Recuperar o arquivo da lixeira (Inform.)","answer":"RESTAURAR"},
{"question":"O número indivisível por dois (Mat.)","answer":"IMPAR"},
{"question":"Acusação a madeireiras ilegais","answer":"CRIMEAMBIENTAL"},
{"question":"Oportunidade para o desempregado no período natalino","answer":"VAGATEMPORARIA"},
{"question":"Selva; floresta","answer":"MATA"},
{"question":"Planta conhecida como tomilho","answer":"TIMO"},
{"question":"Profissional que presta primeiros socorros","answer":"PARAMEDICO"},
{"question":"Sufixo de \"londrina\"","answer":"INA"},
{"question":"Praga da lavoura","answer":"CARDO"},
{"question":"Estudo das normas da língua culta","answer":"GRAMATICA"},
{"question":"Idealizar","answer":"IMAGINAR"},
{"question":"Correto; preciso","answer":"EXATO"},
{"question":"Fruta seca natalina","answer":"TAMARA"},
{"question":"11, em romanos","answer":"XI"},
{"question":"Fruto consumido por atletas","answer":"ACAI"},
{"question":"O construtor da Arca (Bíblia)","answer":"NOE"},
{"question":"(?) Watson, atriz de \"Harry Potter\"","answer":"EMMA"},
{"question":"Pedra do amolador de facas","answer":"MO"},
{"question":"Peça do xadrez que anda na diagonal","answer":"BISPO"},
{"question":"(?) coisa: isto","answer":"ESTA"},
{"question":"Barco luxuoso","answer":"IATE"},
{"question":"Objeto que evita a abertura da mala","answer":"CADEADO"},
{"question":"Encontro vocálico de \"dia\" (Gram.)","answer":"HIATO"},
{"question":"Forma do queijo em sanduíches (pl.)","answer":"FATIAS"},
{"question":"Faculdade (abrev.)","answer":"FAC"},
{"question":"Arraster, em inglês","answer":"DRAG"},
{"question":"Demorado","answer":"RETARDADO"},
{"question":"Não é? (pop.)","answer":"NE"},
{"question":"Travessura (bras.)","answer":"ARTE"},
{"question":"Partido de Vargas","answer":"PTB"},
{"question":"(?) Marino, país da Europa","answer":"SAN"},
{"question":"Formato do rodo","answer":"T"},
{"question":"Punida","answer":"CASTIGADA"},
{"question":"Locais que lotam no verão carioca","answer":"PRAIAS"},
{"question":"Amamentou Remo e Rômulo (lenda)","answer":"LOBA"},
{"question":"Sílaba de \"sonda\"","answer":"SON"}
]}